Hoofdstuk 38 Mevr Jennings was erg warm in haar lof van Edward's gedrag, maar alleen Elinor en Marianne begrepen haar ware verdienste.
Ze kende alleen hoe weinig moest hij lokt hem ongehoorzamen en hoe klein was de troostprijs voorbij het bewustzijn van doet, dat kon blijven om hem in het verlies van vrienden en geluk.
Elinor paniekzaaierij in zijn integriteit en Marianne vergaf al zijn overtredingen in compassie voor zijn straf.
Maar hoewel het vertrouwen tussen hen was, door deze openbare discovery, gerestaureerd tot zijn goede staat, het was geen onderwerp waarover elk van hen waren dol op woning wanneer alleen.
Elinor vermeden bij principe van de tendens om vast nog meer op haar gedachten, door het te warm, ook positieve bevestiging van Marianne, die overtuiging van Edward's voortdurende genegenheid voor zichzelf die ze liever willen opheffen; en Marianne's moed snel mislukt haar poging om te converseren over een onderwerp dat steeds meer ontevreden met zichzelf dan ooit door de vergelijking noodzakelijkerwijs geproduceerd tussen Elinor's gedrag en haar eigen.
